'\" te
.\" Copyright 2007 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scswitch 1M "2007 年 8 月 13 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scswitch \- Sun Cluster 構成のリソースグループとデバイスグループの所有権および状態の変更の実行
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-c\fR \fB-h\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...] \fB-j\fR \fIresource[,...]\fR \fB-f\fR \fIflag-name\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR {\fB-e\fR | \fB-n\fR} [\fB-M\fR] \fB-j\fR \fIresource[,...]\fR [\fB-h\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]]
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-F\fR {\fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR | \fB-D\fR \fIdevice-group[,...]\fR}
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-m\fR \fB-D\fR \fIdevice-group[,...]\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-Q\fR [ \fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR] [\fB-k\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-R\fR \fB-h\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...] \fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-r\fR [\fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-S\fR \fB-h\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...] [\fB-K\fR \fIcontinue_evac\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-s\fR [\fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR] [\fB-k\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR {\fB-u\fR | \fB-o\fR} \fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-Z\fR [\fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-z\fR \fB-D\fR \fIdevice-group[,...]\fR \fB-h\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]
.fi

.LP
.nf
\fBscswitch\fR \fB-z\fR [\fB-g\fR \fIresource-grp[,...]\fR] [\fB-h\fR \fInode\fR[:\fIzone\fR][,...]]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscswitch\fR コマンドは、リソースグループまたはデバイスグループ (ディスクデバイスグループとも呼ぶ) を新しい主ノードに移動します。このほかに、所有権を変更してすべてのリソースグループおよびデバイスグループを退避する機能、リソースグループやデバイスグループのオンラインとオフラインを切り替える機能、リソースの有効または無効を切り替える機能、リソースグループの状態を \fBUnmanaged\fR に切り替える (または元に戻す) 機能、リソースのエラーフラグをオフにする機能などを提供します。
.sp
.LP
\fBscswitch\fR コマンドは、Sun Cluster 構成内のどのノードからでも実行できます。デバイスグループがオフラインの場合は、\fBscswitch\fR を使って、ノードリストの任意のホストに対してデバイスグループをオンラインにすることができます。ただし、デバイスグループをオンラインにすると、スペアノードへスイッチオーバーすることができなくなります。\fBscswitch\fR は同時に 1 個だけ実行することができます。
.sp
.LP
まだ処理が完了していない \fBscswitch\fR を強制終了しないでください。
.sp
.LP
このコマンドのいくつかの書式は、非大域ゾーン (単に「ゾーン」とも呼ぶ) で使用できます。このコマンドの有効な使用法の詳細は、個々のオプションの説明を参照してください。管理を容易にするため、このコマンドは大域ゾーンで使用します。
.SH オプション
.SS "基本オプション"
.sp
.LP
M 次に示す基本オプションがサポートされています。これらのいくつかの基本オプションとともに使用できるオプションは、「追加オプション」で説明されています。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたノードまたはゾーン上で、指定されたリソースセットの \fB-f\fR \fIflag-name\fR エラーフラグをクリアします。Sun Cluster ソフトウェアの最新リリースでは、\fB-c\fR オプションが\fB実装\fRされているのは \fBStop_failed \fR リソース状態だけです。\fBStop_failed\fR リソース状態をクリアすると、そのリソースは指定されたノードまたはゾーン上でオフラインになります。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンがマスターゾーンになることができるリソースに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースに対して機能します。 管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fBFailover_mode\fR プロパティーが \fBHard\fR に設定されているリソースに対して実行された \fBStop\fR メソッドが失敗した場合、Resource Group Manager (RGM) はノードまたはゾーンを停止または再起動し、このリソース (およびそのノードまたはゾーンがマスターするほかのすべてのリソース) を強制的にオフラインにします。
.sp
\fBFailover_mode\fR プロパティーが \fBHard\fR 以外の値に設定されているリソースで実行された \fBStop\fR メソッドが失敗した場合、個々のリソースは \fBStop_failed\fR リソース状態になり、リソースグループは \fB Error_stop_failed\fR 状態になります。\fBError_stop_failed\fR 状態になっているリソースグループは、どのノードでもオンラインにすることができず、また、リソースの追加や削除、リソースグループやリソースのプロパティーの変更などの編集も、一切行うことができません。この場合、\fI『Sun Cluster Data Services Planning and Administration Guide for Solaris OS』\fRの説明に従って、\fBStop_failed\fR リソース状態を解除してください。
.LP
注意 - 
.sp
.RS 2
\fBStop_failed\fR リソース状態をクリアする前に、指定されたノードまたはゾーン上で、リソースとモニターの両方を完全に停止してください。リソースとモニターを完全に終了しないで \fBStop_failed\fR リソース状態をクリアすると、クラスタ上で複数のリソースインスタンスが同時に実行される可能性があります。共有ストレージを使用している場合、クラスタ上で複数のリソースインスタンスが同時に実行されると、データが破壊される可能性があります。必要な場合は、最後の手段として、関連するプロセスに対して \fBkill\fR(1) コマンドを実行します。
.RE
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-e\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定された \fIresource\fR を有効にします。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンがマスターゾーンになることができるリソースに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースに対して機能します。 管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
有効にされたリソースは、そのリソースグループがオンラインかオフラインかによって、オンラインまたはオフラインになります。
.sp
\fB-h\fR オプションと \fB-e\fR オプションを併用すると、指定されたノードまたはゾーンのサブセットだけでリソースを有効にすることができます。\fB-h\fR オプションを省略した場合、指定されたリソースはすべてのノードまたはゾーン上で有効になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-F\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたリソースグループ (\fB-g\fR) またはデバイスグループ (\fB-D\fR) をすべてのノードでオフラインにします。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fB-F\fR オプションと \fB-D\fR オプションを併用するとき、\fB-F\fR オプションは大域ゾーンだけから実行できます。
.sp
\fB-F\fR オプションでデバイスグループをオフラインにすると、関連する VxVM ディスクグループまたは Solaris ボリュームマネージャーのディスクセットが主ノードによりデポートまたは解放されます。デバイスグループをオフラインにする前に、そのデバイスへのアクセスをすべて停止し、依存する全ファイルシステムのマウントを解除してください。\fBscswitch\fR を明示的に呼び出すか、グループ内のデバイスにアクセスするか、このデバイスグループに依存するファイルシステムをマウントすると、オフラインのデバイスグループを起動できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-m\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
メンテナンスのため、指定されたデバイスグループをクラスタからオフラインにします。結果は、再起動後も保存されます。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
デバイスグループをメンテナンスモードにする前に、そのデバイスへのアクセスをすべて停止し、依存する全ファイルシステムのマウントを解除してください。デバイスグループがアクセスされている最中である場合、このアクションは失敗し、指定されたデバイスグループはクラスタからオフラインにされません。
.sp
デバイスグループをオンラインに戻すには、\fB-z\fR オプションを使用します。デバイスグループのメンテナンスモードを終了するには、\fBscswitch\fR コマンドを明示的に呼び出すしかありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたリソースを無効にします。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンがマスターゾーンになることができるリソースに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースに対して機能します。 管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
現在のマスターでオンラインの無効なリソースは、現在のマスターから即座にオフラインにされます。無効なリソースは、リソースグループの状態にかかわらず、オフラインのままです。
.sp
\fB-h\fR オプションと \fB-e\fR オプションを併用すると、指定されたノードまたはゾーンのサブセットだけでリソースを無効にできます。\fB-h\fR オプションを省略した場合、指定されたリソースはすべてのノードまたはゾーン上で無効になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定された管理対象外のリソースグループを管理対象にします。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
RGM は、管理対象になったリソースグループをオンラインにしようと試みます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-Q\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたリソースグループを休止状態にします。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fB-g\fR オプションを省略した場合、\fB-Q\fR オプションはすべてのリソースグループに適用されます。
.sp
このオプションは、\fBStart\fR メソッドまたは \fBStop\fR メソッドが失敗した場合に、指定されたリソースグループがあるノードから別のノードに繰り返し切り換えられるのを停止します。この形式の \fBscswitch\fR コマンドは、リソースグループが休止状態になり、どのノード上でも停止したり起動したりしなくなってから終了します。
.sp
\fBscswitch\ -Q\fR コマンドの実行中に、グループ内の任意のリソースに対して実行された \fBMonitor_stop\fR、\fBStop\fR、\fBPostnet_stop\fR、\fBStart\fR、または \fBPrenet_start\fR メソッドが失敗した場合、リソースは、実際の設定とは関係なく、\fBFailover_mode\fR プロパティーの値が \fBNone\fR であるものとして動作します。これらのメソッドのいずれかが失敗した場合、ノードのフェイルオーバーや再起動は実行されず、リソースが \fBStart_failed\fR または \fBStop_failed\fR のリソース状態になります。
.sp
\fBscswitch\ -Q\fR コマンドが終了すると、指定されているリソースグループは、オンラインまたはオフラインもしくは \fBONLINE_FAULTED\fR または \fBERROR_STOPPED_FAILED\fR 状態になることがあります。\fBclresourcegroup status\fR コマンドを実行すると、これらリソースグループの現在の状態を調べることができます。
.sp
\fBscswitch\ -Q\fR コマンドの実行中にノードが停止した場合、実行が中断され、リソースグループが非休止状態になることがあります。割り込みが発生すると、\fBscswitch\ -Q\fR コマンドは 0 以外の終了コードを返し、標準エラーにエラーメッセージを書き込みます。この場合は、\fBscswitch\ -Q\fR コマンドを再実行できます。
.sp
\fB-k\fR オプションと \fB-Q\fR オプションを併用すると、リソースグループの停止を早めることができます。\fB-k\fR オプションを指定する場合、影響を受けるリソースグループのリソースのために動作しているすべてのメソッドが即座に強制終了されます。\fB-k\fR オプションを指定しないと、終了するか設定されているタイムアウトを超えるまで継続的にメソッドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-R\fR \fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定された主ノードまたはゾーン上で、指定されたリソースグループをオフラインにし、オンラインにし直します。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
指定されたノードまたはゾーンは、リソースグループの現在の主ノードである必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたりソースグループで、以前 \fB-s\fR オプションで中断されていた自動回復アクションを再開します。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fB-g\fR オプションを省略した場合、\fB-r\fR オプションはすべてのリソースグループに適用されます。
.sp
自動復旧を再開するコマンドを明示的に実行するまで、\fB中断されたリソースグループが\fR自動的に再開またはフェイルオーバーされることはありません。オンラインかオフラインかにかかわらず、中断されたデータサービスは現在の状態のままです。指定したノードまたはゾーン上でリソースグループの状態を手作業で切り替えることもできます。また、リソースグループ内の個々のリソースも有効または無効にできます。
.sp
リソースグループの自動回復アクションを中断する方法については、\fB-s\fR オプションの説明を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-S\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定された \fInode\fR からすべてのリソースグループとデバイスグループを切り離すか、指定された \fIzone\fR からすべてのリソースグループを切り離します。
.sp
非大域ゾーンで使用されると、このオプションは、その非大域ゾーン内にあるリソースグループだけを退避させます。この場合、デバイスグループには影響ありません。
.sp
大域ゾーンで実行される場合、このオプションは、クラスタ内の指定された任意のノードまたはゾーンを退避できます。非大域ゾーンで実行される場合、このオプションが退避できるのは、その非大域ゾーンだけです。
.sp
システムは、各グループの構成済みの設定に従って、新しい主ノードまたはゾーンを選択しようとします。退避されたグループは、必ずしも、同じ主ノードまたはゾーンによって再びマスターされるとは限りません。指定されたノードまたはゾーンによってマスターされている一部のグループが指定されたノードまたはゾーンから正常に退避できなかった場合、このコマンドはエラーで終了します。
.sp
リソースグループはまずオフラインにされてから、新しい主ノードまたはゾーンに再配置されます。新しい主ノードまたはゾーン上でシステムが起動できなかった場合、退避されたリソースグループはオフラインのままになることもあります。
.sp
デバイスグループの一次所有権をほかのノードまたはゾーンに移すことができない場合、そのデバイスグループの一次所有権は元のノードまたはゾーンによって保持されます。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたリソースグループ上の自動復旧処理を中断し、そのリソースグループを休止します。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fB-g\fR オプションを省略した場合、\fB-s\fR オプションはすべてのリソースグループに適用されます。
.sp
このオプションでリソースグループの監視を明示的に再開するまで、中断されたリソースグループは、自動的に、起動、再起動、またはフェイルオーバーすることはありません。リソースグループの監視が中断された状態にあるとき、データサービスはオンライン状態のままです。指定されたノードまたはゾーン上では、この状態でもリソースグループをオンラインまたはオフラインに切り替えられます。また、リソースグループ内の個々のリソースも有効または無効にできます。
.sp
リソースグループの自動復旧は、クラスタ内にある問題を調査して修正するために、中断する必要がある場合があります。または、リソースグループサービス上で保守を行う必要がある場合もあります。
.sp
\fB-k\fR オプションも指定すると、影響を受けるリソースグループのリソースのために動作しているすべてのメソッドを即座に強制終了できます。\fB-k\fR オプションを使用することで、リソースグループの休止を早めることができます。\fB-k\fR オプションを指定しないと、終了するか設定されているタイムアウトを超えるまで継続的にメソッドを実行できます。
.sp
リソースグループの自動回復アクションを再開する方法については、\fB-r\fR オプションの説明を参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-u\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定された管理対象のリソースグループを管理対象外にします。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fB-u\fR オプションを使用するためには、指定のリソースグループのすべてのリソースをあらかじめ無効にしておく必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-Z\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
このオプションを指定すると、次の動作が実行されます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
指定されたリソースグループのすべてのリソースを有効にします。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
これらのリソースグループを管理対象にします。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
これらのリソースグループをすべてのデフォルトの主ノードまたはゾーン上でオンラインにします。
.RE
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fB-g\fR オプションを省略した場合、\fB-Z\fR オプションはすべてのリソースグループに適用されます。
.sp
\fB-g\fR オプションを指定しない場合、\fBscswitch\fR コマンドは、中断されているリソースグループを除いて、すべてのリソースグループをオンラインにしようとします。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-z\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたリソースグループまたはデバイスグループの所有権の変更を要求します。
.sp
このオプションを非大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、その非大域ゾーンを含むノードリストを持つリソースグループに対してのみ正常に機能します。このオプションを大域ゾーンで使用する場合、このオプションは、任意のリソースグループに対して機能します。管理を容易にするため、この書式のコマンドは大域ゾーンで使用します。
.sp
\fB-g\fR オプションを省略した場合、\fB-z\fR オプションはすべてのリソースグループに適用されます。
.sp
\fB-D\fR オプションと \fB-z\fR オプションを併用すると、指定した 1 つまたは複数のデバイスグループが指定したノードにスイッチオーバーされます。デバイスグループのスイッチオーバーには、主ノード名を 1 個だけ指定できます。複数のデバイスグループを指定した場合、\fB-D\fR オプションはデバイスグループを指定された順番でスイッチオーバーします。\fB-z\fR オプションと \fB-D\fR オプションの併用時にエラーが発生すると、処理は中断され、以降のスイッチオーバーは行われません。
.sp
\fB-g\fR オプションだけと併用する場合、\fB-z\fR オプションは、指定されたリソースグループ (すでに管理対象になっている必要がある) を、最優先ノードまたはゾーンでオンラインにします。任意のノードまたはゾーン上でリソースグループのアフィニティーが十分でない場合は、この形式の \fBscswitch\fR コマンドは、強い \fBRG_affinities\fR 違反のためにリソースグループをオンラインにすることができず、警告メッセージを書き込みます。このオプションは、\fB-Z\fR オプションとは異なり、すべてのリソースを有効にしたり、すべてのリソース上で監視を実行したり、すべての管理対象外のリソースグループを管理対象にしたりすることはありません。
.sp
\fB-g\fR オプションと \fB-h\fR オプションを併用すると、\fB-z\fR オプションは、\fB-h\fR オプションで指定されたノードまたはゾーン上では指定されたリソースグループをオンラインにし、ほかのすべてのクラスタノードまたはゾーン上では指定されたリソースグループをオフラインにします。 \fB-h\fR オプションで空のノードリストを指定した場合 (\fB-h ""\fR)、\fB-z\fR オプションは、\fB-g\fR オプションで指定されたリソースグループを、その現在のすべてのマスターからオフラインにします。\fB- h\fR オプションで指定されたすべてのノードまたはゾーンは、クラスタの現在のメンバーである必要があり、また、\fB-g\fR オプションで指定されたすべてのリソースグループの潜在的な主ノードまたはゾーンである必要があります。\fB-h\fR オプションで指定されたノードまたはゾーンの数が、\fB-g\fR オプションで指定された任意のリソースグループの \fBMaximum_primaries \fR プロパティーの設定を超えないように注意してください。
.sp
単独で使用する場合 (\fBscswitch\ -z\fR)、\fB-z\fR オプションは、最優先ノードまたはゾーン上で中断されていない管理対象のリソースグループをすべてオンラインに切り換えます。
.sp
1 つまたは複数のリソースグループの \fBRG_affinities\fR プロパティーを構成し、\fBscswitch\ -z\ -g\fR コマンド (\fB-h\fR オプションは指定してもしなくてもよい) を実行すると、\fB-g \fR オプションのあとに指定したリソースグループ以外のリソースグループも追加でオンラインになることがあります。\fBRG_affinities\fR については、rg_properties(5) のマニュアルページを参照してください。
.RE

.SS "追加オプション"
.sp
.LP
上記の基本オプションには、次の追加オプションを組み合わせて使用できます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-D\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
1 つまたは複数のデバイスグループの名前を指定します。
.sp
 \fB-F\fR、\fB-m\fR、\fB-z\fR のいずれかと併用した場合に限り有効です。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-F\fR、\fB-m\fR、\fB-z\fR の各オプション (\fB-h\fR オプションと併用) と併用するためには、\fBsolaris.cluster.device.admin\fR 役割に基づくアクセス制御 (RBAC) の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR を実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR を使用しても、Sun Cluster の特権コマンドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-f\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
エラーの \fIflag-name\fR を指定します。
.sp
このオプションを併用できるのは \fB-c\fR オプションだけです。
.sp
現在サポートされているエラーフラグは、\fBStop_failed\fR のみです。
.sp
このコマンドオプションを \fB-c\fR オプションと併用するためには、\fBsolaris.cluster.resource.admin\fR RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR を実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR を使用しても、Sun Cluster の特権コマンドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-g\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
1 つまたは複数のリソースグループの名前を指定します。
.sp
このオプションは、\fB-F\fR、\fB-o\fR、\fB-Q\fR、\fB-r\fR、\fB-R\fR、\fB-s\fR、\fB-u\fR、\fB-z\fR、および \fB-Z\fR の各オプションと組み合わせた場合に限り有効です。
.sp
このコマンドオプションを次のオプションと併用するためには、\fBsolaris.cluster.resource.admin\fR RBAC の承認が必要です。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-F\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-o\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-Q\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-h\fR オプションと併用する \fB-R\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-r\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-s\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-u\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-Z\fR オプション
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-h\fR オプションと併用する \fB-z\fR オプション
.RE
詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR を実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR を使用しても、Sun Cluster の特権コマンドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
1 つまたは複数のクラスタノードまたはゾーンの名前を指定します。
.sp
このオプションは、\fB-c\fR、\fB-e\fR、\fB-n\fR、\fB-R\fR、\fB-S\fR、および \fB-z\fR の各オプションと組み合わせた場合に限り有効です。
.sp
\fB-c\fR、\fB-e\fR、\fB-n\fR、\fB-R\fR、または \fB-z\fR オプションと併用するとき、\fB-h\fR オプションは、ノードまたはゾーンのコンマ区切りのリストを受け入れます。指定されたゾーンは、指定されたリソースグループのノードリスト、または、指定されたりソースを含むリソースグループのノードリストに存在する必要があります。
.sp
\fB-z\fR オプションに空のノードリストを指定するには、\fB-h\fR オプションへの引数として、2 つの二重引用符 (\fB""\fR) を指定します。
.sp
非大域ゾーンを指定するには、次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
\fInode\fR:\fIzone\fR
.fi
.in -2
.sp

\fInode\fR コンポーネントは、\fIzone\fR がある物理ノードの名前です。\fIzone\fR コンポーネントは、\fBNodelist\fR に含めるゾーンの名前です。たとえば、ノード \fBphys-schost-1\fR上にある非大域ゾーン \fBzone-1\fR を指定するには、次の文を指定します。
.sp
.in +2
.nf
phys-schost-1:zone-1
.fi
.in -2
.sp

複数のプライマリで構成されたリソースグループの場合、\fB-h\fR オプションで指定されたノードまたはゾーンはすべて、\fB-g\fR オプションで指定された各リソースグループの有効な潜在的な主ノードまたはゾーンである必要があります。
.sp
あるリソースグループが \fB-h\fR オプションで指定されたノードまたはゾーン上で起動に失敗した場合、そのリソースグループは別のノードまたはゾーンにフェイルオーバーすることがあります。この動作は、\fBFailover_mode\fR リソースプロパティーの設定によって決定されます。詳細は、r_properties(5)を参照してください。
.sp
\fB-S\fR オプションと併用するとき、\fB-h\fR オプションは、リソースグループとデバイスグループを退避させる単一のノードの名前、または、リソースグループだけを退避させる単一のゾーンの名前を指定します。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-c\fR、\fB-R\fR の各オプション (\fB-g\fR オプションと併用)、\fB-S\fR オプション、または \fB-z\fR オプション (\fB- g\fR オプションと併用) と併用するためには、\fBsolaris.cluster.resource.admin\fR RBAC の承認が必要です。また、\fB-z\fR オプション (\fB-D\fR オプションと併用) と併用するためには、\fBsolaris.cluster.device.admin\fR RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR を実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR を使用しても、Sun Cluster の特権コマンドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-j\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
1 つまたは複数の \fIリソース\fR を指定します。
.sp
このコマンドオプションは、\fB-c\fR、\fB-e\fR、\fB-n\fR の各オプションと組み合わせた場合に限り有効です。
.sp
このコマンドオプションを、\fB-c\fR、\fB-e\fR、または \fB-n\fR オプションと併用するためには、\fBsolaris.cluster.resource.admin\fR RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR を実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR を使用しても、Sun Cluster の特権コマンドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-K\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
ノードまたはゾーンの退避が正常に行われたあと、このノードまたはゾーンにリソースグループがスイッチバックできるようになるまでの時間を秒数で指定します。
.sp
ノードまたはゾーンが退避している間、あるいは、ノードまたはゾーンが退避してから、このオプションで指定した時間が経過するまで、リソースグループはこのノードまたはゾーンにフェイルオーバーまたは自動スイッチオーバーできません。\fIcontinue_evac\fR 秒以内に \fBscswitch -z -g -h\fR コマンドを実行すれば、リソースグループを退避されたノードまたはゾーンへスイッチオーバーすることによって \fB-K\fR タイマを上書きできます。このようなスイッチオーバーが行われると、\fB-K\fR タイマは即座に期限切れと見なされます。ただし、\fB-h\fR フラグを指定していない \fBscswitch -z -g\fR や \fB- Z\fR コマンドは引き続き \fB-K\fR タイマに従い、リソースグループが退避されたノードにスイッチオーバーすることはありません。
.sp
このオプションは、\fB-S\fR オプションと組み合わせた場合に限り有効です。0 から 65535 までの整数値を指定してください。値を指定しない場合、デフォルトでは、60 秒が使用されます。
.sp
このコマンドオプションを使用するためには、\fBsolaris.cluster.resource.admin\fR RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR を実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR を使用しても、Sun Cluster の特権コマンドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-k\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたリソースグループのリソースのために動作している Resource Group Manager (RGM) のリソースメソッドを即座に強制終了します。
.sp
このオプションは、\fB-Q\fR オプションおよび \fB-s\fR と併用できます。\fB-k\fR オプションを指定しないと、終了するか設定されているタイムアウトを超えるまで継続的にメソッドを実行できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-M\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
指定されたリソースの監視を有効化 (\fB-e\fR) または無効化 (\fB-n\fR) します。リソースを無効化する場合、リソースとそのモニターはともにオフラインになっているため、該当リソース上の監視を無効化する必要はありません。
.sp
このコマンドオプションは、\fB-e\fR または \fB-n\fR のオプションと組み合わせた場合に限り有効です。 
.sp
このコマンドオプションを \fB-e\fR または \fB-n\fR オプションとともに使用するには、\fBsolaris.cluster.resource.admin\fR RBAC の承認が必要です。詳細は、\fBrbac\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp
さらにこのコマンドを使用するにあたっては、Sun Cluster コマンド権プロファイルを割り当てておく必要があります。認証されたユーザーは、\fBpfsh\fR、\fBpfcsh\fR、または \fBpfksh\fR プロファイルから、Sun Cluster の特権コマンドをコマンド行で実行できます。プロファイルシェルは、Sun Cluster コマンド権プロファイルに割り当てられた Sun Cluster の特権コマンドへのアクセスを可能にする特別なシェルです。プロファイルシェルは、\fBsu\fR を実行して役割を引き受けたときに起動されます。\fBpfexec\fR を使用しても、Sun Cluster の特権コマンドを実行できます。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRリソースグループのスイッチオーバー
.sp
.LP
次のコマンドは、\fBresource-grp-2\fR を \fBschost-1\fR がマスターするようにスイッチオーバーします。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -z -h schost-1 -g resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fR監視またはリソースを有効化しない管理対象のリソースグループのオンライン化
.sp
.LP
次のコマンドは、\fBresource-grp-2\fR がすでに管理対象になっている場合に \fBresource-grp-2\fR をオンラインにしますが、任意のリソースを有効にしたり、現在無効になっている任意のリソース上での監視を有効にしたりすることはありません。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -z -g resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 3 \fR複数の主ノードまたはゾーンを持つように構成されているリソースグループのスイッチオーバー
.sp
.LP
次のコマンドは、複数の主ノードまたはゾーンを持つように構成されているリソースグループ \fBresource-grp-3\fR を、\fBschost-1、schost-2、schost-3\fR がマスターするようにスイッチオーバーします。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -z -h schost-1,schost-2,schost-3 -g resource-grp-3\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 4 \fRすべてのリソースグループおよびデバイスグループのノードからの移動
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのリソースグループとデバイスグループを \fBschost-1\fR から新しい主ノードまたはゾーンにスイッチオーバーします。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -S -h schost-1\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 5 \fRすべてのリソースグループおよびデバイスグループのノードからの永続的な移動
.sp
.LP
次のコマンドは、すべてのリソースグループとデバイスグループを \fBschost-1\fR から新しい主ノードまたはゾーンにスイッチオーバーします。このコマンドは、リソースグループとデバイスグループが\fBschost-1\fR にスイッチバックできるようになるまで、120 秒間待つことも指定します。

.sp
.LP
次のコマンドでは \fB-K\fR オプションを使用しているので、\fBschost-1\fR が正常に退避できるまで、リソースグループが自動的に \fBschost-1\fR にスイッチバックすることを防げます。リソースグループが \fBschost-1 \fR にスイッチバックする例としては、リソースグループが新しいマスター上で起動に失敗した場合などがあります。もう 1 つの例としては、リソースグループに強い否定的なアフィニティーが \fBRG_affinities\fR プロパティーで構成されている場合です。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -S -h schost-1 -K 120\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 6 \fRリソースグループの再起動
.sp
.LP
次のコマンドは、\fBresource-grp-1\fR と \fBresource-grp-2\fR を非大域ゾーン \fBschost-1:zone1\fR と \fBschost-2:zone1\fR 上で再起動します。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -R -h schost-1:zone1,schost-2:zone1 \fR\
\fB-g resource-grp-1,resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 7 \fRリソースの無効化
.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -n -j resource-1,resource-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 8 \fRリソースの有効化
.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -e -j resource-1\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 9 \fRリソースグループを管理対象外にする
.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -u -g resource-grp-1,resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 10 \fRリソースグループを管理対象にする
.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -o -g resource-grp-1,resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 11 \fRデバイスグループのスイッチオーバー
.sp
.LP
次のコマンドは、\fBdevice-group-1\fR を \fBschost-2\fR がマスターするようにスイッチオーバーします。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -z -h schost-2 -D device-group-1\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 12 \fRデバイスグループをメンテナンスモードに移行
.sp
.LP
次のコマンドは、\fBdevice-group-1\fR をメンテナンスモードにします。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -m -D device-group-1\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 13 \fRリソースグループの休止
.sp
.LP
次のコマンドは、リソースグループ \fBRG1\fR と \fBRG2\fR を休止状態にします。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -Q -g RG1,RG2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 14 \fRリソースグループのスイッチオーバーによる \fBStart_failed\fR リソース状態のクリア
.sp
.LP
\fBStart_failed\fR リソース状態は、\fBStart\fR メソッドまたは \fBPrenet_start\fR メソッドがリソース上で失敗またはタイムアウトしたが、そのリソースグループは結果的にオンラインになっていることを示します。リソースグループは、リソースが障害状態に置かれていてサービスを提供していなくても、オンライン状態になります。この状態は、リソースの \fBFailover_mode\fR プロパティーに \fBNone\fR またはリソースグループのフェイルオーバーを妨げる別の値が設定されている場合に発生することがあります。

.sp
.LP
\fBStop_failed\fR リソース状態とは異なり、\fBStart_failed\fR リソース状態は、\fBユーザ\fRや Sun Cluster ソフトウェアがリソースグループ上で操作を実行することを妨げません。\fBscswitch\ -c\fR コマンドを実行して \fBStart_failed\fR リソース状態を解除する必要はありません。該当リソースを再起動するコマンドを実行するだけで済みます。

.sp
.LP
次のコマンドは、\fBresource-grp-2\fRリソースグループ内のリソース上で発生した \fBStart_failed\fR リソース状態を解除します。このコマンドは、リソースグループを \fBschost-2\fR ノードに切り替えることで、この状態を解除します。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -z -h schost-2 -g resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 15 \fRリソースグループの再起動による \fBStart_failed\fR リソース状態のクリア
.sp
.LP
次のコマンドは、\fBresource-grp-2\fRリソースグループ内のリソース上で発生した \fBStart_failed\fR リソース状態を解除します。このコマンドは、この状態をクリアするために、\fBschost-1\fR ノード上のこのリソースグループを再起動します。

.sp
.LP
\fBStart_failed\fR リソース状態の詳細は、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -R -h schost-1 -g resource-grp-2\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 16 \fRリソースの無効化および有効化によるリソース状態 \fBStart_failed\fR のクリア
.sp
.LP
次のコマンドでは、リソース \fBresource-1\fR 上で発生したリソース状態 \fBStart_failed\fR を、リソースをいったん無効化したあと再度有効化することにより、クリアします。

.sp
.LP
\fBStart_failed\fR リソース状態の詳細は、r_properties(5) のマニュアルページを参照してください。

.sp
.in +2
.nf
schost-1# \fBscswitch -n -j resource-1\fR
schost-1# \fBscswitch -e -j resource-1\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
このコマンドは、要求されたアクションが完全に終了するまで、あるいは、エラーが発生するまで待機します。
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。\fBscswitch\fR は、エラーメッセージを標準エラーに書き込みます。
.RE

.sp
.LP
\fBscswitch\fR コマンドがゼロ以外の終了状態で終了して、「\f(CWcluster is reconfiguring\fR」というエラーメッセージが表示された場合、エラーにかかわらず、要求された操作は正常に完了している可能性があります。結果が疑わしい場合は、再構成が完了してから、もう一度、\fBscswitch\fR コマンドを同じ引数を指定して実行します。
.sp
.LP
\fBscswitch\fR コマンドがゼロ以外の終了状態で終了して、「\f(CWResource group failed to start on chosen node and may fail over to other node(s)\fR」というエラーメッセージが表示された場合、\fBscswitch\fR コマンドが終了したあと、しばらくの間、そのリソースグループは再構成を続けます。リソースグループがすべてのノード上で終了状態 (つまり、\fBOnline\fR、\fBOnline_faulted\fR、または \fBOffline\fR の状態) になるまで、そのノード上で \fBscswitch\fR または \fBclresourcegroup\fR 操作を実行しても失敗します。
.sp
.LP
複数のリソースまたはリソースグループに対して \fBscswitch\fR コマンドを呼び出した結果、複数のエラーが発生した場合、終了値は、複数のエラーのうちの 1 つだけを反映している可能性があります。この可能性を避けるため、\fBscswitch\fR コマンドは、1 度に 1 つのリソースまたはリソースグループだけに実行するようにします。
.sp
.LP
\fBRG_system\fR プロパティーが \fBTrue\fR のリソースグループ (および所属リソース) では、一部の処理が実行できません。詳細は、rg_properties(5)を参照してください。
.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWsczu\fR
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
\fBkill\fR(1), \fBpfcsh\fR(1), \fBpfexec\fR(1), \fBpfksh\fR(1), \fBpfsh\fR(1), Intro(1CL), cldevicegroup(1CL), clresourcegroup(1CL), \fBsu\fR(1M), \fBattributes\fR(5), \fBrbac\fR(5), r_properties(5), rg_properties(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Services Planning and Administration Guide for Solaris OS 』\fR
.SH 警告
.sp
.LP
\fB-z\fR または \fB-F\fR オプションと \fB-g\fR オプションを使ってリソースグループをオフラインにしたあと、ノードを再起動した場合、リソースグループのオフライン状態 (\fBOffline\fR) は保存されません。ノードが異常終了したり、ノードがクラスタに参加したり、あるいは、ほかのリソースグループがスイッチオーバーしたりした場合、そのリソースグループはオンラインになることかあります。以前、そのリソースグループをオフラインに切り換えていた場合でも、そのリソースグループはノードまたはゾーン上でオンラインになります。すべてのリソースを無効にしていても、リソースグループはオンラインになります。
.sp
.LP
リソースグループが自動的にオンラインになるのを防ぐためには、\fB-s\fR オプションを使用して、リソースグループの自動回復アクションを中断します。自動回復アクションを再開するには、\fB-r\fR オプションを使用します。
